# SourceTreeにてコミット間の差分ファイルの抽出を実行すbatファイル

## I. 設定方法

### 以下の手順でバッチファイルを登録します

1. SourceTreeにて、メニューから「ツール」→「オプション」→「カスタム操作」タブ→「追加」ボタンをクリック
1. 「カスタム操作を編集」ウィンドウが開くので、各項目を下記のように編集。  
① 「メニュー表示名」: メニューに表示したい名前を設定します。「指定された差分をzipで書き出す」と指定します。  
② 「実行するスクリプト」: 実行するスクリプトファイルのパスを指定します。本プロジェクト内の「export_diff.bat」バッチファイルを指定します。  
③ 「パラメーター」: 実行するスクリプトに送る引数を決めます。「$SHA」と「$REPO」を使用するので「$SHA $REPO」を記入します。
1. 上記3箇所の設定を記入したら、「OK」ボタンを押してカスタム操作の編集ウィンドウを閉じ、オプションウィンドウも「OK」ボタンを押して閉じます。

## II. 利用方法

### 以下の手順でSourceTreeにてカスタム操作を実行します

* 1つコミットを左クリックで選択する
* Ctrlキーを押しながら左クリックでもう1箇所（計2箇所）コミットを選択する
* 2箇所コミットを選択したまま右クリックをする
* 出てくるメニュー一番下の「カスタム操作」から「指定された差分をzipで書き出す」を選ぶ

すると、archive.zipというファイルがリポジトリのルートディレクトリに配置されます。